[理性討論]點解上一代人明知中共廢到仆街 但係點都支持中共?

屋企人有時屌鳩中共點點點廢 大陸野幾屎幾流 大陸人幾濕鳩
但今次就話鳩d學生收錢遊行 俾美國佬洗腦 最好拎槍射死哂佢地 etc
精神分裂定點 我已經分唔清楚

利申:岩岩同老豆嘈撚完

push

買野就識買日本野

其實200萬+1人遊行，應該超過100萬係單純因為槍擊學生呢個訊息
當時612勁多人番緊工有同事睇live，再透過各大論壇，whatsapp facebook傳開

如果唔係因為呢種情感上的感覺，可能得50萬人

即係話並不是每個人都好在意政制如何，政府如何
有不少人只係信奉繁榮安定，會帶俾自已好處
相反示威衝擊就好亂，令到自已受影響
就係咁單純，所以曾俊華勸大家要留意民意風聲係好中point

有時又話大陸生活幾撚好

中國幾撚富強

咁好你又唔死上去

問咩?

agree

有冇睇墮落本
一樣道理
一開始好抗拒但係去到最後變左中共既母豬

發現佢地好撚易受身邊廢老影響

我都想知

啲廢老一方面話政府「漏氣無用」，一方面又話美國佬好蠱惑俾錢學生

究竟佢地係唔係支持政府？

親戚:睇下美國佬幾撚奸 但係移民就去哂美國

同意！成日話唔鐘意就移民、你咁鐘意點解唔番大陸住而要將呢道變成大陸？

牆頭草,有奶便是娘

貼中共高層仔女留學圖啦

知唔知邊個習明澤囉

半世人認左自己係中國人
唔通唔認祖歸宗 自己老豆又係中國人
有少少盲撐 華人係比較on9

會唔會佢地見識過共產黨既恐怖，走到落黎安居樂業而變左唔想因反抗導致悲劇重演？

無錯
究竟佢地個年代經歷啲咩？
成日都覺得美國佬外國勢力介入

因為年老人需要認同，被愛，有時候d麻甩佬一齊飲酒鬧人講粗口
容易有互相認同感，將家中不快分享時，或者話d後生唔好時
較易獲得圍爐感，互相安慰。

而有d人既性情同習慣係天天操練負面思想，就更易受影響並傳播負面思想

咁都唔會同扯到外國勢力？
正常人明知殺人狂衝緊嚟，但仲會奶佢鞋底？

我有問過 佢答:中共統治 中國變到幾富強呀 你睇下大陸人幾有錢(但佢成日屌d大陸人阻街) ，跟住就話:睇下遼寧號幾先進 blablabla..... 跟住又講下貿易戰美國唔抵得中國掘起，又唔抵得華為有5G blablabla 總之有一堆理由支持共狗

想借中國嚟打飛機再增加自己嘅自豪感+長輩圖/fb藍絲page影響

有同感 我覺得係中國以前好廢 依家掘起左 佢地覺得好自豪

因為佢地被洗腦到話30年前既中國同而家既中國好唔同
而家已經好進步，係外國要搞衰中國
我老豆就係咁講

我都諗咗呢個問題好耐 我覺得係因為我哋假設人與生俱來係理性，係有批判思考，係有能力將唔同事件之間嘅關係分析同組織，變成一個big picture 去睇成件事。但如果呢啲技巧其實係需要訓練，要有足夠智力先可以擁有，而唔係人類嘅基礎技能，咁就可以解釋到班廢中廢老嘅行為：

佢地個腦根本無足夠能力將唔同事件嘅關係連結，佢地嘅世界觀係“一個個點”而唔係“連起嚟嘅線同網”。所以佢地會同時有“政府無能”、“警察打學生唔啱”、“學生衝擊政府抵打，警察唔出手個政府可能倒咗台”，等自相矛盾嘅諗法 ，佢地唔覺得有問題因為佢唔明政府無能正係引致學生走出嚟嘅起因

我怕一陣家暴都似 籠中鳥以為自由飛翔是一種病

離唔開唔抵得中國掘起依d濕鳩講法

我都成日同佢地講 如果你地有批判思考就好 可惜佢地聽唔入耳
話鳩我地搞亂個社會 完全冇唸過點解咁多人去遊行既原因係乜 有
時見到佢地咁都幾心up

得喎try try先

其實外國搞中國係好正常
但同今次反送中冇關
關係到香港人切身利益人權自由，你話中國進步外國干涉都係唔可以將件事合理化
老一輩好多接收資訊有限，冇批判思考，人地send咩畀佢睇佢就信......

簡單啲講：佢地蠢 呢個世界大部份人都係唔叻，有啲人好彩啲，好似我地呢代咁，有免費教育，一部份唔叻嘅人都學到少少嘢，未至於變成蠢人。但上幾代人如果天生唔叻加埋無機會讀書學習，佢地會由蠢變好撚蠢，由唔叻變蠢。。。而呢班人最大共通點係唔知自己蠢甚至以為自己好叻。我親戚入面好多呢啲人，自己只係不學無術嘅人，但佢地夠膽喺親戚飯聚時同我傾我嗰行嘅嘢，仲挑戰返我嘅專業 呢啲人你同佢點傾都哂氣架啦

屌 對我老豆冇用架 同佢地講咁多都係哂氣 最叻就係
:超 我都廢事同你講 你入世未深 你識D乜?

屌 依樣真
佢話遊行果d全部冇前途架 點知全部大學生 社會精英黎

推到上熱門

“好多人上街呀”
“廢青嚟嘅”
“唔係喎好多大學生喎”
“嗰班人讀屎片嘅”
“但醫生都反黑警喎”
“嗰個醫生實收咗錢啦”

你留意下啲蠢人嘅回應，你會發現佢地講嘅嘢有個特色：無數字性。佢地講嘅嘢唔單只無證據，係直頭你想幫佢搵統計數據嚟支持佢嘅講法都做唔到 “好多人上街”係量化到，200萬人，1/4人口，03遊行嘅4倍etc。但“廢青” 應該點證明？點為之廢？就算你想幫佢搵數據都唔知要搵咩 你問多佢幾問，佢就會用“總之”嚟答你。

我之前試過chok個親戚，我問佢覺得農民起義推翻秦始皇，周朝推翻商紂，係咪為人民做咗好事，佢大大聲答我“梗係啦”，咁跟住我問佢“咁點解學生反呢個無能政府你又覺得唔啱？”，佢話“因為搞亂個社會”，我再問佢咁反秦反商都亂架，打哂仗喎，佢個腦就short circuit咗

因為廢老怕無生果金去叫雞

佢地d分析力去哂d馬同波度

所以話支持我地遊行既上一代人 9成受過教育 ,藍C廢老就9成小學畢業之後出黎做野

推撚到上熱門

推推推

唔洗多, 肯每個星期飲 1 杯 36 奶粉飲足 1 年當佢贏

咁撚愛國吖嘛